ЕГЭ (Единый государственный экзамен) — это централизованная форма итоговой аттестации выпускников школ в России. ЕГЭ проводится по 14 предметам на выбор: физика, химия, биология, история, обществознание, информатика, география, литература, иностранные языки. И по двум обязательным: русский язык и базовый или профильный модуль по математике. Экзамен проводится письменно по единым заданиям и критериям. 

Ежегодно с мая по июль ЕГЭ сдают выпускники средних школ 11 классов (обычно 16-18 лет). Целью экзамена являются определение уровня знаний и умений выпускников и принятие решения о поступлении в высшие учебные заведения. От результатов ЕГЭ зависит поступление в вуз, а значит — во многом и дальнейшая профессиональная судьба выпускника.

Для основательной подготовки к ЕГЭ необходимы надёжные материалы, и немаловажную роль в этом играет бесплатный онлайн-сервис для самостоятельной изучения «Решу ЕГЭ»[4]. Хоть сайт и бывает очень полезен в подготовке, он содержат ограниченный набор примеров, что приводит к их быстрому дефициту, а в некоторых случаях даже к списыванию среди учащихся. 

«Час ЕГЭ» — компьютерный образовательный проект, который был основан в 2013 году абитуриентом, а затем студентом математического факультета Н.Н. Авдеевым по инициативе прежнего декана  д.ф.-м.н., проф. А.Д. Баева. Он предназначен для помощи учащимся старших классов в их подготовке к единому государственному экзамену.

Благодаря специализированным алгоритмам, называемых шаблонами, задания в «Час ЕГЭ» генерируются случайным образом. Каждый из них объединяет в себе сразу множество вариантов соответствующей ему задачи. В текущий момент в проекте уже полностью реализованы тесты по математике с кратким ответом. В будущем планируется включить в проект задания по другим предметам школьной программы. 

Цель проекта является разработка шаблонов, основанных на заданиях из ОГЭ и ЕГЭ [5]. Большое и разнообразное количество заданий, генерируемых алгоритмами шаблонов, позволит расширить набор тренировочных заданий для школьников и снизить риск списывания, обеспечивая тем самым объективную оценку знаний учащихся.